用支付寶咪得囉

用支付寶咪得囉

損友哭喪王經常大驚小怪，同時見慣世面，所以每哭喪一回，也有他道理。這次他來喊驚：「妖孽，妖孽，港之將亡，必有妖孽。」什麼妖孽？「新鈔票，醜，醜，豈一個醜字了得？」見他似哭不成聲，話亦不成話，於是發揮正能量，替他收驚：「沒有比當下某些政客面目更可憎，就很好了。醜，不正正代表了金錢本質麼？錢很有用，但也是最佳人性醜陋測量器，沒內藏腥臭味，代表臭錢就很克制了。」

哭喪王喊驚：「那千元紙幣，人腦內滿是數字，也是諷刺嗎？」「不，同樣是反映實情，我數過裏面的數目，加起來還不夠買一個太古城的車位，不滿腦子是錢，怎麼活？」

哭喪王繼續喊驚：「那二十蚊呢？到底是港式飲茶文化，還是一夜回到文革前，那穿着那姿勢啊，乍看還以為一個是毛澤東一個周恩來呢，哎哎哎。」

「噓，別搞個人崇拜。那闔家一盅兩件擺出來的陣勢確實不自然，兩個站立三個坐下，似為遷就鏡頭而畫，此乃港式電視劇文化最具代表性的場面啊。」

哭喪王加倍喊驚：「那五百元一疊疊高樓歪在斜坡上往海邊倒，是暗示大廈將傾，抑或諷刺香港淪陷？」

「不，我第一眼倒想起六個字：土地供應不足。那設計其實是為林鄭護航。君不見維港之水湧心頭，以後每次用大牛，就會想起，對啊，不填海，就要做漁民去了。久而久之，就會真心贊成填海，大家齊齊有平樓買。」

哭喪王驚未收，繼續喊到哭墳了：「那，那一百元，好邪，粵劇就粵劇，當然比蝴蝶更有代表性，但那女的似戴着鳳冠霞帔，不是香夭，難道是點秋香乎？就算係紫釵記都唔好啦，喊到就死得先至有得平反。最慘仲要用在紅衫魚身上，五百啡色、千元金色都沒有那麼似陰司紙。慘囉，以後夜媽媽，有人畀我，我都未必敢收，一百蚊仲係最常用㖭，慘囉。」

我偷偷看，偷偷望，怕他快要開壇喊驚大唱：「惜花者甘殉葬，花燭夜難為駙馬飲砒霜，江山悲災劫」，遂急急如律令：「別鬧了，你心中有鬼，才會覺得那是香夭，你念舊，才覺得那是任白。錢是用的，不是收藏品，無論靚錢醜錢，可以買樓的才是美麗的錢啊錢。人在天堂，錢在銀行，你的錢有幾何放在荷包裏？我實實在在告訴你，這設計有動機，是要警誡你：嫌醜呀，驚呀，唔好用吖笨，用支付寶咪得囉。」

哭喪王聽了還在喊驚，我擔心他犯了尋釁滋事罪，會被關入精神病院，於是用錢塞住佢把口。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
美歐議和不利中國 (左丁山)

下一則
下一則
「八月堂」牛角包 (李碧華)

用支付寶仲危險， 大陸有人用一個QR code被偷幾十萬